（古典）Liszt 一問

想問大家點睇呢位鋼琴家的音樂
幾鐘意佢有些作品

鐘
Mazeppa
Love dream

雖然鐘個旋律唔係佢諗出黎
但改到幾好聽

技術高超

好少聽

首Piano Sonata一開始聽心諗JM9，聽左陣先覺裡面係包羅萬像，雖然香港普遍推Chopin多過Liszt，的確Chopin Average來講係寫得好D，但依首Sonata比大多數Chopin都要有更深層次嘅意思。

鐘意聽rachmaninov多d

好似好後生就死撚左

Lm學野

聽左一開始頂唔順無聽落去

個人好鐘意佢首Hungarian rhapsody no2 鬼火 mazeppa

反而蕭邦我覺得麻麻
佢作品比我感覺好 「拿」型 發姣
我覺得係Too romantic
Melody 係好聽 但唔係我喜歡的類型
唔知係咪因爲太多裝飾音

Liszt 好似七八十歲命

拉2拉3
拉3 mvt 2 中間有段我直頭覺得係我聽過所有音樂當中最靚

愛之夢係叫Liebestraum 呀

75,6
1811 1886

同埋我覺得古典黎講
拉赫同莫札特係完全相反 兩個都係極端
莫札特在於你唔可以用太多感情去彈出感情
因為莫札特大多數作品都係 非常輕快
用幾個簡單既音已經砌到哼得出既旋律
Eg ：Turkish march symphony 40
魔笛 don giovanni marriage of figaro overture
總之作既音樂係十分清 無雜質

拉赫情感係非常濃郁
拉3簡直係驚天 相信唔洗多講
但反而拉赫係用好多個音砌成旋律
所以兩者每個音都好重要
兩者都已經係旋律頂尖

拉2一開始果段真係完全感受到拉赫抑鬱症時既絕望
拉3 ossia cadenza

貝多芬都係差少少先去到兩者地位

莫札特真係擺好多心機係歌劇 強烈建議一聽
Abduction from seraglio 一聽就好強土耳其feel

Bach應該都係神之一
直接影響 mozart beethoven

音樂之父嘛

搞撚錯左，疏鳩

首Sonata感覺係俾Faust影響左 想表達果種善惡對立嘅情戈。所以開始果堆係有意令人不安

但1st movement中段開始好正

Second movement 嘅melody J出血 不過要聽完不安嘅1st嘅不安之後再聽 會有一種解脫嘅feel

mozart黎講晚期d既piano sonata係正既
同piano concerto好似20同24
歌劇好少聽
比起mozart我又鍾意mendelssohn多d

beethoven聽開pathetique, tempest, 百聽不厭

推rach既rhapsody on a theme of paganini同prelude op23 no5

推薦 schubert d940同dvorak piano quintet no2 op81

btw 你提到turkish march...真係一定要聽glenn gould版